[黑警系列] 酒店鋁窗鬆脫竟然告清潔女工

美麗華推個女工出嚟，黑警又真係拉同落案

依家又叫啲人唔好搞嗰窗，整返好就可以當冇出問題

做香港奴工真係好撚慘！

PS: 咁快做嘢，同死嗰個係贏國人有冇關係？

法律面前，窮人含撚

抹窗時前未有檢查清楚鋁窗是否穩固，即可能觸犯了《簡易程序治罪條例》第4B條「容許物品從高處墮下」的罪名

[size=6]新聞指佢嘗試打開就跌撚咗落街啦[size=6]

可以點檢查 不如以後唔好抹窗 對住馬路咁撚多塵

口同鼻呦
同殺人犯實話無做過一樣

一開即跌 又唔係專家 可以點檢查清楚

以後d 公司只可以搵裝窗師傅抹窗

痴撚線

落埋案 之前啲人又話協助調查問兩句

近馬路基本上一定要抹窗啦 已經畀埋鎖匙女工

酒店之後一定話冇叫佢抺啦

告唔告係律政司
標題唔好誤導

PS:黑警正仆街

冇叫你抺到飛落街

酒店冇做好保養就拉個清潔
香港奴工

On9 日常檢查同維修係酒店責任
做前線慘過地底泥 唔做又屌鳩我 做完又話冇叫我抹到飛落街

隔離post好多人話個可能女工做錯 甚至想報復社會

做乜鳩

拉啫，又未告，程序嚟嘅

清潔工在抹窗期間導致鋁窗墮街，砸中途人引致死亡，她責無旁貸，需要負上全部刑事責任。就算她以「無心又無意」作抗辯理由，依然無法推卸責任，因該條例在法律中屬「嚴格責任」罪行，即無論是否不小心或無意犯法，也需負責。

100%告

黑警鋤夠證據...

律政司見夠料就去架啦, 除非佢係胡仙

on9
以前裝修佬整跌晒
你地咪又係屌工人
唔通屌業主咩
咪盲反唔

裝修佬 = 清潔女工 ?

酒店冇吊船

點可以放埋一齊比較呀 裝修佬係整窗既專業人士 唔屌佢屌邊個

做同一件事
因為唔同職業就決定同唔同情
雙重標準到呢

律政屍

收皮啦

問題係隻窗唔係清潔女工
清潔女工又唔識睇隻窗有無問題。
呢單野責任係業主或者檢查窗既技工。要告 告業主啦

BLOCKED

裝修佬負責咩? 清潔女工負責咩?

屌你老母閪咩咁都賴人

驗下個腦

有咩原因會唔拉個整跌隻窗嘅，而且有人傷亡 唔好 on9啦好嗎

前線不嬲係受靶

唔係同唔同情喎 咁大家專業知識唔同點比

唔拉同佢落囗供聽佢解釋點知告唔告

一個裝窗另一個抹窗點樣叫同一件事?

人地撚知隻窗有問題

分分鐘未開窗
就咁抹入面都推左落制（壞制+爛窗較

邊個打開都有可能跌
求其一個文員都會造成同樣結果
咁都關打開個人事？
係咪香港每個人打開窗都要預計隻窗會飛脫因而有責任每次都要扶實先開得？

我屌你老尾告得入仲有天理既

又係度亂引例子
邏輯零分？

除非好大力
單手未必拉/托得住隻窗

無啦啦責死人揹上殺人犯罪名好好受咩
仲屌個清潔工
玻璃心啲一陣個清潔工都自殺埋

只適用o係香港

工司要你打開嚟清潔，你做唔做丫？

如果告得入
全港酒店甚至大廈都唔會再有清潔工抹窗
好似啲新外傭合約咁

你班仆街唔好諗住用份工威脅人
到時冇人幫你班商家佬抹地唔好怨

又多一個夕陽行業

如果一個清潔工人係有專業嘅能力，判斷隻窗有冇問題，我相信嗰個清潔工人，根本就唔使做清潔工人呢份工

明顯地管理酒店嗰啲人，試圖推卸責任

清潔工竟然都可以畀人拎嚟祭旗

諗起推爛新地商場門嗰位巴打

痴撚線...

抺入面吊乜野船

根據香港法例第228章《簡易程序治罪條例》4B條《自建築物掉下的物體》，如有人容許任何東西(例如鋁窗)自建築物墜下，以致對在公眾地方之內或附近的人造成危險或損傷者，則容許該東西墜下的人，即屬犯罪，可處罰款$10,000及監禁6個月。除要承擔刑事責任外，還須負上民事責任，因受傷人士或因鋁窗墜下而招致財物損失的人士，可循民事途徑向有關人士索償。

其實條例好含糊
如果係個客推窗係咪告個客？
實際責任好明顯在於負責維修保養嗰個

如果係啲客推開會唔會告鳩個客

火警果陣推跌就點計

話唔定有安家費呢
黑X會都搵個靚仔認投去啦

呢隻穫一定要搵人揹啦
唔通搵個高層咩

啲客唔會推開 隻窗要鎖鑰開
聽新聞聽到拘捕女工真係火都黎 明顯係酒店責任 咁低人工打份工 仲要死左人 啲大陸佬又唔會理性討論肯定要你賠錢理撚得你告邊個 咁個女工食硬啦

屌 如果佢咁講 即係邊個掂先 就邊個負責?

呢單野點會唔係業主/僱主仆街？

如果話無檢查係個清潔女工既責任，咁間公司有無提供個足夠既培訓？

周星馳式荒謬，拉個盲嘅偷睇國家機密

原來你弱智

吊你老母
酒店撚會用吊船抹房窗

將本身維修保護既潛在問題轉移晒落清潔工度
毅進仔

法律根本保障唔到無罪既人

弱智 搵撚同佢返工？

香港奴工

扭曲晒法治精神 cls
班黑警試下推甩隻正常既窗囉diu

仆街, 呢d 工種已經好難請人
呢單野之後又更加多人唔肯做呢d 工

差人槍走火射死徒人= 拉警人?

差人槍走火射死徒人= 拉差人?

閪公司實偷偷地整份文件出嚟 話之得開過會 話隻窗有事 高層知要維修， 準備拎quotation再加埋。已經貼左告示嗰度叫人唔好搞隻窗， 咁個責任就卸撚哂去清潔工度

個差佬實會引導個清潔工落口供

應該食撚哂

唉，腥講
（最弊仲要有好多屈毛，破壞討論氣氛⋯）

以後清潔工洗玻璃窗都要有隊專家企後邊先得啦

好撚慘lo,低人工不突止,抹窗分分鐘唔好彩中左個有問題既窗,之後跌落低責死人,仲要比人拉
女工同酒店孭飛,酒店只會當佢係on9而多謝都無聲,上庭果時只要酒店死口唔認有叫佢抹窗,基本上坐撚硬
咁搞法遲早香港無人敢去抹窗,寧願因此被炒都唔想比人拉入冊,少做少錯就最好

唔好再同我講差佬多少要咁做,因為程序公義,佢地跟指引循例都要拉女工先

依個時候 各相關部門包括負責人都淆緊底， 內部追究緊 邊班柒頭無驗窗 兼無加 alert.

如果推唔落去 清潔工， 某啲高層就要被人告了

只許黑警開槍，不許窮人開窗！

睇證據架咋 ,

但閪公司就有時間砌證據
清潔工就無機會

法治精神就係打證據, 僱主證明有培訓, 加上女工曾經擅自用自己方法去抹窗, 罪成

唔止,最好酒店/公司叫清潔工抹窗果陣,一定要錄音,僱主僱員同勞工處各自一份存檔
抹窗時唔只搵專家睇實,仲要開埋cam影住佢有無好大力禁住個窗

應該收左安家費

香港法律

被人打，自衛要被人告打交

車死亂過馬路既人，司機要被人拉左先

男女風化案永遠告男果個

後面陸續有黎 死左人
民事全部告哂疏忽
刑事方面 清潔工可以洗定八月十五 差在長定短 唔好彩 兩邊都好慘 前世整定
後面果判頭 專家 業主果堆 應該罰下錢就算

成功接軌
可喜可賀

點解唔拉美麗華，要拉清潔女工？

酒店有工程部
一定關工程部事

你唔撚屌立依條法例個班人立得衰？

咁貴 拉清潔工算

黑警
官商勾結

唔怪得美麗華即刻積極協助調查

推果個先有事

守護神又係時候黎調查保險

搵個護士幫你睇病開藥好無

相信法治？ 城大塌天花告咗未？ 禮頓告咗未？

呢啲無權無勢就一日搞掂

香港法治係咩，咪係富人利益凌駕係法律真理之上，
得啦明哂，世風日下。

香港呢個地方勁撚7有問題

岩呀，就算告，又未入罪，做樣姐

咁撚多巡警喺街度遊蘯，亂查後生仔身分證威嚇年輕人，點解唔畀鋁窗砸正一兩個？真係天無眼

仲話香港係法治既地方
治你老母咩我有錢做官屌晒你班柒頭高官入去坐都仲得

不嬲都係告哂咁多人 連帶關係

黑警告平民好撚上心嫁
狗咬唔放
呢加送到埋口
又唔洗查 咁會放人
警察正仆街

告單位擁有人

如果唔洗佢抹窗 點會畀鎖匙佢？

酒店近馬路啲窗真係唔洗抹？

偽做文件，妨礙司法公正.....

冇人肯抹啦，做掃街算啦

真係好慘...

話你on9怕你嬲

如果個工人唔好彩失平衡掉埋落街咁個責任又喺邊個度？

你撐個on9?

咁你都幾廢，都係我覺得姐

次次開窗都要搵師父CheckCheck先

勞保包？

講真個句佢推開隻窗點都一定拉左佢先

你媽個仔啊，高空工作唔曬另外補啊

恒基兆業正仆街 推個女工去送死

Clean the window go outside
You so stupid can’t you fly
Clean the window go outside
You so stupid tell me why

一件少少嘅事就睇到當權者同商家佬幾咁人渣
屌你老母呢啲case喺外國告到你破產都得
而家睇到係商家佬想置身事外，當權者盡力配合
然後搵個最冇能力反抗嘅人頂罪咪搞掂囉

其實條法例講"容許"， 我相信個清潔工並不容許鋁窗墮下 而係佢掂一掂個窗， 個窗就墮下

容許鋁窗墮下既人， 應該係安裝鋁窗嘅師傅 因為佢嘅專業失誤導致鋁窗有墮下嘅可能 咁即係佢用佢鋁窗墮下

用佢=容許
google voice recognition problem

清潔女工既工作範疇除左清潔仲有維護/檢查鋁窗？？
咁唔應該叫清潔女工啦 叫技工啦 on99

痴線! 點睇都似係酒店維修問題啦
仲要落案，班毅進仔黑警真係on撚9

原來係咁，屋企抹窗一定叫賓賓

見到有弱智仔拉埋裝修佬黎講我又出句聲
裝修佬如果做有關鋁窗工程佢同佢老細就有責任做風險評估同相應防護措施
而一個抹窗既阿嬸係唔需要咁做

無錯
記得十幾年前睇新聞有間茶餐廳屈個女學生整爛張枱賠500蚊
但張枱其實日久失修基本上邊個坐落去都會整爛

而家打工隨時比人告坐監，不如全民綜援

一定係因為個清潔女工太用力抹窗先會整甩個窗啦
之前大埔滘個巴士站俾部巴士撞到爛曬唔通又要怪巴士公司冇好好保養個巴士站咩，乜都卸曬落良心顧主度

法律係用黎保障有權有勢人士既

畀鎖匙佢又點? 有證據叫佢去抺?

以後請鐘點抹窗先得

乜原來清潔工責任咁大？

屌你老母恒基兆業

全港第二有錢 同你講良心?

如果係咁 d窗失修自己跌落都唔關酒店事？

唔關 以仆街地慘嚟講

邊個掂過入邊個數

緊係 唔通老人家自己出嚟話自己冇管好班細冇定期驗窗咩

粒字細左嘅

地點 香港九龍尖沙咀彌敦道118號
開張日期 1957年
擁有者 李兆基
管理機構 美麗華酒店企業

我係酒店就告撚哂所有人先。告整窗既，告裝個窗試去既，告外判，告撚埋下面行過隻支那狗
掂硬

女工鬼撚知隻窗有冇事，當時即刻有事又點， 手快捉住隻窗都唔會夠力。

唔通你係 ... 死叔?

黑警要跑數,大公司要做靚條數
兩邊都係好黑暗

同得恒基打工係咁上下

拉個低級頂坐

明明係個路人有問題啦，自己行埋去鋁窗落地個位。或者佢下次小心啲，對眼留意下個天囉。

如果隻窗自己跌既話，係咪告隻窗坐終身

想報復社會直接淋漂白水/漒水啦
重推窗？

隔離啲打手個腦裝屎

係恒基捉過經理出嚟問責 唔係是但拉過清潔阿姐嚟祭旗

果班會唔會係恒基打手嚟

瀉落清潔工，清潔工冇錢賠坐監
酒店咪省一筆唔駛賠

法例係要合資格人士檢查

你堂堂清潔工一睇就應該知邊隻窗有結構性危險啦
明知有事仲走去抹
點止謀殺呀
告鳩埋佢魯莽駕駛添呀

睇法官👨‍⚖️點判。

個女工應該好似磁力王咁吸鳩住隻窗唔俾佢跌落去先係

廣告都話要搵合資格人士啦，依家做清潔工人要包埋驗窗

清潔包驗窗
IT包送貨

IT係包換水 我之前返工都係咁用D IT

以後邊個敢抹窗

你一打開公司個窗跌左落街壓死人關唔關你事呀？

痴撚線 簽維修/保養單果個唔拉 走去拉個清潔工

強烈要求本地大學提供鋁窗清潔學士學位課程

其實美麗華翻新咗無幾多年啫，四叔d用料可想而知有幾靚

100% 認同
希望個官都係從呢個角度咁諗

用機械人抹，意外跌窗落街都可以拉操控者同廠商，問條友點解唔用機械人捉住個窗，問埋廠商點解唔整鋼䌫比部野捉窗

就算玩全自動，出事都可以拉寫program條友，問佢點解無寫飛窗落街既應對方法

成件事警察好似都冇搵過酒店既工程維修部負責人
咁即係算點
要清潔工人負所有責任 ?

返工 = ???

尖沙咀美麗華酒店飛墮鋁窗，擊斃一名女遊客，警方以涉嫌容許物件從高處墮下，拘捕一名酒店女清潔工人。飲食及酒店業職工總會批評警方拘捕行動極不合理，對此感到驚訝，認為責任不在女工，正嘗試聯絡對方以提供協助，並要求美麗華承擔責任。惟有律師坦言，即使清潔工無犯罪意圖，只要不小心作出犯罪行為，便要負上刑責，最高可判罰款一萬元及監禁6個月。
美麗華酒店飛墮鋁窗，一名女子遭擊斃。
美麗華酒店飛墮鋁窗，一名女子遭擊斃。
飲食及酒店業職工總會組織幹事何鴻興認為，被捕女工只是按照上級指示，清潔鋁窗，詎料發生墮窗事件，責任不在女工，原以為警方帶走女工只是落口供助查，批評拘捕行動極不合理，擔心女工會感到恐懼，目前正透過工友嘗試聯絡對方，希望提供協助。

工會﹕責任應在美麗華酒店

何鴻興指出，事件責任應在美麗華酒店，因為鋁窗為酒店財產，須盡保養及確保結構安全責任，期望美麗華酒店勇於承擔，為女工提供協助，並提供法律顧問支援。

何鴻興又指，一般來說，酒店大部份是落地窗，較少開窗清潔，清潔工通常抹窗裏面，外牆或利用吊船方式清潔，估計可能年近歲晚、特別骯髒或按客人要求才開窗清潔。他稱，一般酒店會兩至四周進行一次徹底大掃除，但實際情況是各酒店自行安排，鋁窗維修保養亦然。

屌你老母
俾d良心好唔好
人地打份工
維修保養根本就係酒店問題

如果咁講姐係邊個推窗邊個仆街
我以後寧願焗死都唔開窗了

岩呀，做雞都要包埋老火湯啦

維修部hea做
清潔女工坐監
呢個世界公平到呢

香港無業務過失殺人罪，求其啦一向揾個唔識反抗坐監，老闆用保險賠死者毛都唔使出條

官商勾結到極點

正常無問題既話，點可以清潔到掉落街？除非佢鬆螺絲清潔姐，上到法庭點告呀 除非佢天生神力可以徒手推到個窗甩

美麗華唔算落地窗呱？

嗱 依家我件古董就裂撚左
邊個掂爛佢就賠錢坐監
你~ 過黎同我抹乾淨件古董

屌個清潔姐姐好撚慘 做份咁低人工嘅辛苦工都要食呢啲死貓 基層冇人權

一開即跌 即係已經無時間去評估風險
除非有預知能力

希望個官唔係好似最美的期待果啲智障仔

拉左only 無話落案
成日話黑警，好老實講
今次係拉佢容許物件跌落街而唔係拉佢誤殺
個清潔工人係無辜，但在呢件涉及人命既意外
佢都係其中一個涉案人事。但究竟係個清潔工唔識亂推/9推個窗導致佢跌落街，定係係個窗本身既問題。
呢個暫時無人知，但呢一刻個清潔工一定係有嫌疑
所以警察先拉，拉完告唔告就另一回事，
拉完之後查完發現唔關個清潔工事，個清潔工可以係証人講返件事。
樓主係唔係都話黑警真係小學雞。

戇鳩，有睇政府廣告都知道責任在業主啦，要叫註冊專業成見商定期檢查窗戶及做好維修保養架。

業主責任。

但係就算隻窗真係有問題 個清潔工真係推左隻窗落街又爆死人喎 真係有機會甩到咩
利申：唔識想知

如果清潔工話佢自己正確使用鋁窗
警方無其他証據去推倒佢個說法
最後都未必告，但始終都係要問律政司拎法律意見
記住刑事案係要無任何合理疑點先入到被告罪

當然，如果有其他証據或証供，例如有人見到清潔工粗暴對待鋁窗，或警察查驗埋其他窗，發現係窗本身有問題，都會改變件案既調查方向。

恒基要自身事外 緊係推個阿姐去死

差老只求盡快結案 就是但拉人

兩面都係正仆街

以後仲有冇人做清潔？

恒基：關我撚事

同恒基講良心？

唔同恒基集團做清潔咪冇事囉

上面咪講左 業主冇做好保養係業住責任

但恒基有特權 唔洗負責

嘩 萬萬都估唔到可以推個波比個女工
要黑心成點先做得出
香港真係唔係正常人可以生存到
一係好有錢 一係好無恥

好冤枉
佢只係清潔
點會知個窗有
檢驗鋁窗更加唔係佢職責範圍

唔黑心點會起成堆插針劏房樓

恒基咪用行動表示左唔關佢事 係個清潔工問題

香港而家真係好撚恐怖

希望清潔工冇事

難啦 唔拎個阿姐祭旗唔通拎個工程主管出嚟？

佢仲要幫恒基揾錢

又盲屌黑警
告唔告係律政司決定
警察一定要多方面調查
拉個女工係俾機會佢喺警誡之下為自己辯護

無法律知識嘅兒登仔唔好一見到黑警拉人就發晒癲啦
警察又唔係判官

On9到極致，揚咗出去其他國家笑撚到面都黃

關毅進咩事？

女工有錢的話，可以告酒店疏忽嘅。

上面話唔係拘捕果班友呢？出嚟講兩句

我唔明囉 如果係酒店住客開窗 唔通又拉9個住客咩
窗係拎黎開架啦 跫知隻窗無保養咩
如果習近平住間房 想食支煙開窗 咁岩隻窗跌落街 又拉習近平？

今次發生嘅係傷亡案，兇器係高處墮下嘅窗，事發地點就係酒店房間。警方將同兇器有接觸並且於案發時間出現係事發地點出現嘅涉案人士列為疑兇，對案件作出調查，例如：
1.疑兇同死者有無關係？有無任何犯案動機？有無可疑？
2.疑兇當時心理、精神狀態如何？有無精神病？有無濫用藥物？
3.疑兇在案發時有無行為/動作直接或間接導致案件發生？

最後我想問警察職責唔係查案咩？對案件作出調查。兇殺、誤殺定意外，唔係就係要警方調查咩？

點解好可能？而且係誤殺？

唔明點解係女工上身, 酒店冇事
隻窗要鎖匙先開得, 女工持有鎖匙, 但鎖匙並唔係女工偷返o黎o既
如果唔係酒店要求女工去抹窗, 咁點解會將鎖匙俾女工持有?
既然係酒店安排o既工作, 女工亦只係按要求做事, 而且佢又唔夠專業知識去檢查隻窗 (政府廣告都有教喇, 驗窗要有牌有證先做得o架o麻), 咁點解酒店甩身, 女工要揹曬所有責任?

一定告硬啦，依家政府淨係睇條文，唔理背後精神嫁。

不如你驗下個腦喇好嘛

點解唔即刻拉？
女工可以協助調查，但唔係拘捕囉

入罪坐監，都係程序嚟

酒店好大機會將呢啲窗嘅 maintenance 外判，就算要查，都係查 contractor 有無做足 preventive maintenance

咩律師嚟？
女工唔係唔小心，係唔好彩

李兆基係業主，點解唔拉埋李兆基？

拉個女工係俾機會佢喺警誡之下為自己辯護

係辯護點解要俾證據控方?? 點解唔係同辯方講呀 ON9仔

正常都俾人告啦，你抹窗唔小心整跌左，害死左人會唔會唔告你

因為李兆基本人喺案發時無出現喺案發現場，亦無無接觸過案件證物亦即係嗰窗。未成為疑犯，亦未成為證人。

未證實。所以佢係涉嫌

有新財路了 我已經大手買入清潔用具準備開公司

佢係警方唔控方。同時涉嫌清潔工未因被落案控告而成為被告。

一落charge 咪變左控方證據囉

就係因為未落charge。並且就算唔係告佢，涉事人口供都係會成為證據。定係你假定佢有罪？

好撚慘，唔打開窗點抹
一打開就跌撚咗落街

好彩見到呢個留言
成班人都唔諗野

如果係你諗咁黑白分明, 點解要警誡呀

涉事人口供係決定律政師落唔落charge去告當時人, 大多數自己份口供係煮自己既關鍵, 亦係警方所講你份口供有機會呈堂...

唔好咁細路以為人人都係咁正義, 自己俾子彈人係自己ON9

講埋後面果PART

告唔告係律政司~~睇完警方鋤得夠唔夠料決定

其實同危險駕駛係一樣
首先最直接搞掂對方生命嘅人先落案起訴
最後取消落案都唔出奇 因為都屬公司疏忽 有機會轉向負責驗窗嘅人 如果有定期驗 簽紙條友仆街 如果冇 有機會公司高層孭飛 如果查到清潔工人不正確開窗導致就可以沿呢個落案作起訴

唔該講埋後面果PART

告唔告係律政司~~睇完警方鋤得夠唔夠料決定

警誡係一定。如果無佢亦都出唔到庭。另外你根據口供嘅邊個部份認為係「煮自己嘅關鍵」？

而正義方面個人認為伸張正義於警方嘅話就係調查所有可能，對死者伸張正義。

細唔細路就要睇你點思考事件。但「我主觀覺得」一定唔成熟嘅思考方法。

同child登仔講法治都多餘
成班咁鍾意人治死番大陸啦

弱智唔好咁大聲

一陣關門風壓推左落黎
冇直接推手
責任都冇

窗跌肯定係業主責任先

業主有定期檢查先到開窗條友

如果係拉開窗果個，咁樣如果有人想陷害你，整鬆隻窗，你一開跌左落去咪可以拉你

希望清潔女工可以過到呢一關
痴撚線香港

發夢夢到
死咗條大陸妹條仔係紅底

呢條撚樣傻嫁wo

佢係業主喎師兄

因為調查中，未確定事件係事外定人為。

用另外一個人為嘅案件做比較，業主都無比人告。

以上事件只係單純指出業主無比人告。

香港警犬正垃圾

抹下抹下又整跌左落街, 都係告業主

如果清潔女工識檢查咁仲洗乜另外揾人做定期檢查 cls

你都on撚79

香港有強制驗窗計劃
業主無驗就死撚硬

同殺人案根本兩回事
幼稚園放假即刻多左7頭

律政師決定告唔告架

但決定係點就唔知
如果告大家都知咩事

幼稚園如果要讀時事，唔該你返去讀咗幼稚園先。

以後去酒店識玩了

呢單殺人案個業主有咩責任？

查完。無。所以無比人告。

同樣，今次未查完，業主李兆基而家無即時嫌疑，例如佢叫人整鬆隻窗，所以未被人「拉埋」。

強制驗窗背後既意思就係跌窗係要上業主身

商廈唔使驗唔代表無責任保養
有無指導過個工人可唔可以開，點開全部都可以有關
再追上去可以追埋維修過既，裝既都可以查

你出街唔使搜身唔代表拎支槍去殺人係合法

當事件確定為意外之後，無論業主係知情定唔知情都應該要「負責」。其實係一定要負責。

同樣你持有槍械並且殺人，上到法庭被告藏械及謀殺，都一定要負上法律責任。

工賊會呢

其實涉及人命嘅案件，大家真係確定警方應該查都唔查係人為定意外等各種可能性就可以定案？

如果覺得要查，案法時間係現場，同時接觸過證物嘅人，唔係最應該要查咩？

至於「涉嫌犯案」嘅人，唔係應該調查完畢之後先知有無責任咩？

講咁耐竟然冇人告個則師，起樓起到咁屎忽，尺寸攞到盡，跌窗可以直接中頭獎。

唔會，會告做窗間公司

應該縮返入自己阿媽個閪度

有錢佬係香港係唔同D

乜法治精神淨係關法官事？
由取證、落咩 charge 已經係法治一部份

689單嘢，官都唔使判，冇罪；咁又有法治精神咩？

如果地陷又要拉個剛剛早上掃完地的清潔工

佢係主席，業主係恒基